微信後生女賣茶/賣咖啡實錄

強國文，轉左繁體字

「賣茶小妹」走了，「咖啡小妹」來了，你以為的真愛全都是套路！

只愛14天的賣茶小妹已經被大家熟知，「茶葉生意」一落千丈。就在這時，又一波清純美麗的「小姐姐」在朋友圈上線了，她們不賣茶葉改賣咖啡

近日，廣州市花都區政法機關再出重拳，一舉打掉一個實施電信網絡詐騙活動的犯罪團伙。

經查，該團伙頭目彭某某堂兄弟二人以登記註冊的廣州市某商務有限公司為掩護，進行電信網絡詐騙活動，截止被抓獲時，先後對遍及全國各地的一千多名被害人實施詐騙，經初步覈實的涉案金額已超過百萬元。

悉心「養號」準備詐騙

首先，彭某某等人購回大量的二手手機和電腦、IPAD等電子通訊設備，每部手機註冊一個微信號，並以高顏值的年輕女性照片作為微信頭像，虛構女性身份。

接著，「廣告上粉部」會每天在這些微信號的朋友圈裡面發佈各種各樣的自拍照片、視頻，塑造一個外表美麗、性格陽光、充滿愛心的年輕女子的形象，與此同時，將這些微信號發佈到一些微信公眾號上去打廣告，整個過程持續大約15天，這就是所謂的「養號」。

「養號」期間，每個微信號每天都會不斷地有微信用戶主動要求添加為好友，當數量達到200-500名左右的時候，詐騙「條件成熟」。

隨後，這些手機會交給「銷售部」對微信好友進行篩選，女性一律刪除，男性則留下作為詐騙對象。

精編劇本實施詐騙

一切準備充分，接下來就是精心設計的詐騙套路有多精心呢？

仔細一看，該團伙的詐騙流程儼然是一部情節曲折、情感動人的電視劇本，總共十三集，每天演出一集，演出結束即詐騙結束。

第一集：「聊粉」

嫌疑人會發一條朋友圈說今天的心情，之後再群發打招呼，若有被害人回應，嫌疑人就自稱女性，1995年出生，雲南人，在廣東生活，從知名大學剛畢業參加工作。

第二集：興趣

嫌疑人會群發一幅畫給前一天聯繫過的被害人，用於試探對方的興趣愛好，主要是通過畫畫這個話題與被害人進行互動，目的是進一步加強印象。

第三集：義工

嫌疑人發朋友圈說做自己在義工，若有被害人詢問在哪裡做義工，嫌疑人就套用「話術」回復對方說在廣州某公園做環衛工，目的主要是體現自己有愛心，博取被害人好感。

第四集：吵架

嫌疑人發朋友圈說吵架了，當有被害人詢問是什麼事的時候，嫌疑人就用話術版本回復說和後媽吵架，被爸爸打了，目的主要是博取被害人的同情。

第五集：飲酒

嫌疑人會在晚上發朋友圈說自己在獨自喝酒，當有被害人詢問什麼情況時，嫌疑人則回復說自己心情不好，目的是進一步博取被害人的同情。

第六集：生病

嫌疑人發朋友圈說要打針買補品，有被害人詢問時，嫌疑人會回復說自己喝多了感冒要打針，還說昨天心情不好喝多了打擾對方了，買補品是因為明天自己要回家探望爺爺。

第七集：看爺爺

嫌疑人會在晚上發朋友圈稱飛回雲南老家了，有被害人問，就說回家看爺爺，主要是覺得爺爺生活很不容易，繼續博取被害人的同情。

第八集：孝心

嫌疑人發朋友圈上山玩，有被害人問，就套用話術說帶爺爺到雲南騰衝泡溫泉，讓人覺得很有孝心，再次博取被害人好感。

第九集和第十集：賣咖啡

從這兩集開始進入詐騙劇情的高潮部分，嫌疑人開始對被害人的財物進行實質的詐騙了。

嫌疑人會發小視頻到朋友圈展示雲南的咖啡園以及咖啡豆，有被害人問咖啡的事情，嫌疑人就套用話術說這是「她」爺爺在雲南種的咖啡，並對品質進行一番吹噓。如果有被害人說要咖啡，嫌疑人就順勢推銷。如果被害人沒有表示出購買意向，嫌疑人則會以爺爺辛苦不易等理由大打感情牌，誘導或乞求被害人購買，由於多數被害人之前已經與嫌疑人經過了多日交流，此時戒備心已經大大降低，有些被害人經不住嫌疑人的撒嬌賣萌和軟磨硬泡，有些被害人則完全處於同情心而出錢購買。

收到被害人的錢款之後，嫌疑人還會「鄭重其事」地通過一款名為「A9」的APP來下單，由「售後部」負責登記和發貨。

看到這裡大家可能會奇怪，既然是詐騙，嫌疑人為什麼還要真的發貨呢？

其實，原因只有一個，那就是詐騙演出尚未結束，事實上，被害人花費幾百元至兩千餘元所購買的咖啡只不過是一些幾乎沒有如何價值的殘渣，嫌疑人發貨是假，將發貨單截圖發給被害人穩住被害人繼續行騙是真，利用快遞在途的兩三天時間，嫌疑人可以繼續演戲，以期實現犯罪收益的最大化。

第十一集：回廣州

嫌疑人發朋友圈打包咖啡，表示自己要飛回廣州了，再問原來對咖啡沒有興趣的被害人要不要順帶，再次尋找潛在的上當受騙者。

第十二集：支教

嫌疑人發朋友圈說回來之後去廣州郊區做支教了，目的主要是以此獲取被害人的賞識，進一步麻痹被害人。

第十三集：生日紅包

嫌疑人發一條朋友圈，內容是虛構人物「姑媽」發來生日紅包的轉賬圖片，然後群發好友稱自己生日，向好友索要520元和1314元紅包。

變換身份再次行騙

然而

這13天的連續操作

並不是終點

到了第十四天，「銷售部」的嫌疑人會將「工作手機」交回給組長，由組長負責繼續「維護」微信賬號。

所謂的維護實際上就是觀察被害人是否意識到被騙，如已經識破騙局，則立即拉黑刪除斷絕來往；如果沒有，則繼續索要紅包直至對方失去耐心不再聯繫。

之後，組長將手機交給「銷售經理」，歸集全部贓款；然後由「廣告上粉部」的嫌疑人負責刪除聊天記錄、清理朋友圈內容，對於被投訴封號的微信號申請解封，然後再次進行「養號」。

「銷售部」的嫌疑人則會收到新的一批已經「養號」成功的微信號，各嫌疑人改頭換面後再次按照上述「話術」的編排實施詐騙。

目前，花都區檢察院依法對以彭某某等為首的21名犯罪嫌疑人以涉嫌詐騙罪批准逮捕。案件正在進一步偵辦中。

其實

無論賣茶小妹

還是咖啡小妹

他們的套路都有章可循

一般來說有以下兩個特點

一是在一開始與被害人進行聯繫的時候，並不急於提到錢的事情。而是通過對虛擬人物的精緻包裝來獲取被害人的人格認同，通過生活故事的展現來獲得被害人的情感認同。讓受害人誤以為真實交友，也使整個詐騙活動看上去似乎合乎情理，當詐騙劇情展開至索要財物的節點時，更像是「自然而然」發生在身邊的十分正常的生活小事。

二是單個被害人被詐騙的金錢數額都不大。本案中的被害人，多的被騙兩三千元，少的可能只是一個幾元錢的紅包，加之嫌疑人會向購買的被害人寄發劣質咖啡，所以，絕大多數被害人並沒有充分的認識。部分被害人即使意識到被騙，也覺得被騙的金額不大，自認倒霉而沒有及時報案，乃至於本案雖有多達一千餘名的被害人而主動向公安機關報案的卻寥寥無幾，致使犯罪嫌疑人能夠在長達半年多的時間里從容行騙且屢試不爽。

總結一下，贏國又贏